===============
Контроллеры WMR
===============

Захват предмета
---------------

Нажмите кнопку захвата.

Чтобы перенести захваченный предмет:

- Режим просмотра: держите нажатой кнопку захвата.
- Режим создателя: не нужно держать кнопку нажатой.
   
Чтобы поставить предмет:

- Режим просмотра: отпустите кнопку захвата.
- Режим создателя: нажмите кнопку “Спусковой крючок”.

.. image:: images/image16.png
	:scale: 45%

Действие
--------
Нажмите кнопку “Спусковой крючок”(“Курок”, “Триггер”).

.. image:: images/image17.png

Телепортация
------------

- Нажмите на центральную область сенсорной панели. Появится луч-указка.
- Не отпуская, наведите луч на область, куда требуется телепортация. Если луч зеленого цвета - телепортация возможна.
- Для телепортации отпустите кнопку.

.. image:: images/image18.png
	:scale: 45%

Поворот
-------
Нажмите на левый край сенсорной панели для дискретного поворота влево, на правый край - для поворота вправо

.. image:: images/image19.png
	:scale: 45%
	
Вызов меню
----------
Кнопка Меню на **левом** контроллере:

- Режим создателя: первое нажатие вызывает меню, второе нажатие скрывает. 
- Режим просмотра: показывает кнопку перехода в режим создателя.

Также
-----

- Кнопка “Система” вызывает системное меню Windows (не связано с платформой Varwin).
- При случайном нажатии - нажмите второй раз, чтобы вернуться.


`Дополнительно:` `Сведения о контроллерах Windows Mixed Reality на support.microsoft.com <https://support.microsoft.com/ru-ru/help/4040517/windows-10-controllers-windows-mixed-reality>`__

